大陸律師專家：藝人解約 品牌無權追討解約金！

「新疆棉」藝人解約潮一波波，大陸藝人們「為國解約」，有不少網友也為藝人捏把冷汗，恐因違約遭受巨額索賠。不過大陸律師專家以《民法典》中「國家利益」 相挺，認為藝人單方提出解約不辦不必賠償，且藝人如堅持履行合同，反而有損害公共利益之嫌。

簽約代言，如今單方宣布解約，難道不必負擔違約責任？上海律師協會民事業務研究委員會副主任、上海博和漢商律師事務所高級合伙律師人田思遠指出，關鍵在藝人在這些解約聲明中均指出，「祖國利益高於一切，堅決抵制任何對國家污名化的言論和行為。」

損害「國家利益」行為，之前也有過辱華，或者台獨、港獨、疆獨、藏獨等爭議事件。

觀察者網報導，專家指出，在大陸對明星代言合同中，一般會有「品牌方不得損害中國國家利益」的條款，藝人方可以據此認定品牌方違約，故而提出解約。

即便雙方約定不明，藝人方也可以根據《民法典》中「不得濫用民事權利損害國家利益」的規定解除合同，而且不必承擔賠償責任。

專家還指，如合作藝人堅持履行合同，反而有利用合同事實損害公共利益之嫌。這也是為什麼每當一有輿論風口，藝人們會立即表態，以免惹禍上身。

我國牛逼死了

無野架 下次唔搵你啫嘛

帶套不算強姦 我有通知你我唔撈的

唔通講有權咩

This is China

放心 班財團當投資成本 會繼續用

合約精神同垃圾一樣唔值錢

歷史文件

仲搵呢d偽人賣廣告果d真係傻9黎

中国法律

合約型同廢紙，黨話事，咁樣做生意外國要忍到幾時？

咁國企唔還錢都追唔到，呢間野值得拎大事宣傳

剛果案

合約簽咗 就係歷史文件啦

歷史文件黎姐

支企發既債預左要股換債

西方堆企業不嬲都係預左貼錢
唔係點養大隻怪獸

香港果班呢

中共之前仲話係中國做生意會有完善法律保障乜乜柒柒，一句國家利益都收你皮，乜嘢合約都當你冇到啦

直頭走資啦 仲留係到

追唔到第日咪冇代言囉

連白紙黑字都冇保障 你話cancel 就cancel.
邊有人仲同你有交易

"國家利益"真係無撚敵

搵揸BNO/英護嘅香港人係大陸賣廣告
本身就已經損害國家利益

唔表態反而有機會比人告損害公共利益，
痴撚線國家果然非浪得虛名

國家利益高於一切

咁洗撚簽約

你講都得架啦 以後唔用中國代言人囉

份約係用嚟約束西方

下次可以搵韓國代言！

係就正

咁係未一句反美, 就可以強姦美國女人, 同殺晒美國人都係合法?
係既早D講聲~

黨法大於一切
合約精神死埋一二邊啦

公就我贏，字就你輸
This is China

一早講左陽光司法下愛國者要解約點會要錢

支持，比班外資傻鳩感受下義和團威武

陽光司法

這些專家吃屎吧

廢登：文化差異

合約?食得架?

中國式契約精神好似古代啲皇帝咁無錢用就俾個罪名抄你家咁唔講道理

合約精神

只要係愛國，真係殺人放火強姦乜都得共匪始終係共匪

《民法典》中「國家利益」
所以中英聯合聲明呢d 係歴史文件，犯法架...

Adidas真係有先見之明

耐克唔洗賠錢咁著數

可以搵邊個

同支國講合約，你見過佢地啲合約你會笑左

大陸法

符合国情

on9 梗係咁講啦，又唔洗你同，法庭見

殺頭生意有人做

歷史文件嚟

可以入黎做生意， 但合約呢， 就唔會跟
風險自己諗

中共開賭場

就係要呢D

14億市場最後咪又係要下跪

任支那點抄野，偷技術，外資都係要同支那做生意

所以外資真係畀支那永遠食住

其實邊洗代言人

慳返d錢好撚過

份合約最緊要呢粒星

支那講法律先係奇蹟啦

保障係保支那

外資自己會錯意

仲有人肯同個咁匪嘅國家做生意先好嘢

做得好丫
大家下次識做

睇嚟要整個安心代言app俾人scan

共匪：冇充你公已經係皇恩浩蕩

竟然會有人揀 Apply PRC law

中共法律on 七九.
我米可以簽完約,拿左錢.
跟手解約去搵第二間.

仲有人請香港中共演員做化言人.

到佢地上位了

無所謂啦

李寧一個養起所有解約藝人囉

珍

其實洗撚代言人咩
要買就買架啦

支持
法治
香港應該效法

唔搵代言人，班大陸閪都識買鞋喇
搵代購

On79 咁你簽合約黎抱撚
你可以違反而唔使賠錢 公係你字又係你 on撚9

佢咁樣講到明其實仲好 咪睇下以後仲有邊個牌子夠膽同支那人簽約

支持世界各國同中國解約, 美國D 國債廢除咗佢啦

路哥

人地合約就是寫明呢條，或依照所在地法律，如果亂來就唔會有文中律師解釋到引用邊條法律解約啦。

正 唔洗賠毀約金
中國又贏

1）即係喺大陸隨時可以毀約，只要你話對方傷害國家利益

2）咁香港簽嘅約可唔可以咁樣毀約？

好簡單 改合約 以後唔會完約前lump sum 找數

牛B 死了 簽約過後都是歷史文件 大家可以違約了

鄰國最撚叻就係雙重標準

可唔可以喺佢公司所在地香港告？

呢個真

既然係品牌方損害國家利益違約在先，應該要告返品牌方違約金先係
支持維護國家權益

咁支那員工係咪唔即日辭職當叛國？

叫啲公司賠返錢俾我哋添啊，以償我國人民情感

「專家還指，如合作藝人堅持履行合同，反而有利用合同事實損害公共利益之嫌。這也是為什麼每當一有輿論風口，藝人們會立即表態，以免惹禍上身。」

即係佢哋履行合約，繼續做代言人反而係犯法

香港呢？

鬼佬咪當學費
支那人代言諗過先

唔明點解啲鬼佬點解咁鐘點中国市場
你以為入去搵佢錢
根本入去係俾人搵笨
隨時倒蝕

香港都可以有民主，不過喺唔傷害國家利益嘅大前題下。

又食又拎

意料之中

中國法律
唔知Eason洗唔洗賠呢？
今次真係食住花生等睇戲

體現民族尊嚴 無罪
引申落去
強姦本國女子都係為國家繁衍後代 無罪

外資要受下教訓囉
入得去搵食 睇路

同支那簽約就預左架啦

如果支那人肯守合約精神就唔係支那人啦

啲外國公司已經返咗國安法，所以合約已經變成違法合約，變成無效。

其實咁樣點解重要入去做生意
為咗rmb真係好肉酸

下次份約咪響美/英國簽
講明跟當地法律

所以晚清咪有八國聯軍囉

我們中國人 不吃這一套

逐個人頭數下仲有無14億人?

內地合約精神都係建基於黨主席

希望佢啲合約fee唔係一次過俾.

如果係事實偽人咪賠到死？

逐日計代言費咁出糧

好似大陸憲法同法例，係俾其他人遵守嘅，對政府/高官係冇約束力。

笑死

呑你技術公司都得 tesla

中國應該係,而且仲會成為英雄,可能仲有獎牌

中國合約仲流過中國製造

你話點就點啦.....

shithole country

所以中國人乜事都拉去國家政治，只要講到咁，就可以橫蠻無理下滿足私慾。

上面有律師依種職業依家先知

咁香港果班呢

不帶套就是無預謀下發生的意外事固

就快連殺人犯都令國家利益做辯護理由

幾好呀， 俾人知係中國做生意，合約精神根本係垃圾

班商家入中國做生意果一刻已經知中國行嘅法律係點
呢啲佢地一早預咗，佢地唔會覺得唔公平的

其實唔係大哂
經濟衰退個個變哂窮人無人買野話知你有100億人吖
不過支唔支爆到就要睇八國功力了.....

可能已經收左代言費

完全可以無視合約內容

幫國企做完野要收錢
間國企話無錢
收佢錢就會破產 損害國家利益

不過入得支那，班外資可能預咗total loss
未loss就賺/奶住先

「專家還指，如合作藝人堅持履行合同，反而有利用合同事實損害公共利益之嫌。這也是為什麼每當一有輿論風口，藝人們會立即表態，以免惹禍上身。」

履行合約，為嗰啲公司繼續做代言人，反而係犯法（損害公共利益）。咁如果合約條款包括犯法行為，一定係無效啦。

win win
中國同偽人雙贏

鬼佬生意人所有野都係量化 骨氣 面子化唔到做數字

基本法副乳

人地打大陸市場梗係搵大陸偽人
強國無法治精神係咁

傻嘅，睇下官司喺邊度打啫，如果喺中國打，咁冇嘢好講㗎。

國家利益 萬能key

你可以試下去大陸法庭告國企，睇下邊個法官咁判國企輸。

奶人仔就要搵呢班奶共偽人

不嬲黨大過法

遲啲抵制完搵唔到錢，又鬧人唔搵中國藝人代言

你咁樣打橫嚟

將來5眼沒收曬你哋啲資產唔好怨

真係人無恥便無敵

無問題架
你中國人強姦完外國鬼妹都可以用國家利益黎告返個鬼妹轉頭
有乜問題,係中國到所有有利方都係中方本身,唔係中方既全部都不利
基本上,未打都已經輸左啦

品牌違約在先

又支那或成最大贏家

不得濫用民事權利損害國家利益
無敵個喎想點玩都得

重衰過何鴻燊開賭前嘅澳門 支那狗真係唔上得大枱

支持，等其他國際企業知道

THIS IS CHI NA

鬼佬就無唔夠中國無恥 佢地尊重合約精神先會比呢D流氓政權食住.

咁合約簽黎做咩?
陽光司法不得了

流氓律師

😧😧😧😧

大陸唔意外啦

法治國家

公就我贏 字就你輸

賺人民幣就預左人地姓賴架啦

係為祖國強姦不算強姦

真係犀利
override晒所有agreement

以後contract無撚用

咁仲係唔係合約

任何合約都不能違反「國家利益」「國家安全」

屈機到呢

我諗更大可能性係無品牌會真係夠膽告個代言人

呢D 隱藏營商成本 國際品牌自己心裏會計數

牛b

佢地寫D合約根本預左隨時撕約 可以唔洗賠錢
簡直係雙嬴 佢地嬴兩次

只要吹到涉及國家安全就殺人都冇事

外國運動員

====================================
蘋果《這才是真實的香港史》又幾好睇

咁簽嚟做咩
只限制一方

正常
合約只係歷史文件
廢紙一張

黨，說了就算！ 洋鬼子無權追討，國安法係全宇宙性法律

又贏

Is Chiiiiiii-Na

解除中英聯合聲明

愛国殺人無罪

689講過

不嬲係咁

為左人民幣 鬼佬 忍

咁撚霸道

當涉及國家利益 其他人或公司或其他國家利益就可以無視？

感受吓社會主義嘅鐵拳啦傻鳩。

唔知再嚟多次八國聯軍會唔會再出現東南互保

大把外國一流運動員/明星

中國法律指雙嬴= 自己嬴兩次

所有國際大品牌你地自己睇清楚喇，搵支那人做代言人就係咁既後果。

憑實力違約，點解要比解約金？屌你老母

曾支持兩岸統一，台灣著名作家李傲之子李戡：兩岸統一不可能了，共產黨從不遵守承諾

因為我自己的案例，我都知道他們不講信用。然後他們會跟你講出一套理由，說他們沒有背棄承諾，是因為你這個不對，你那個不對，所以我們才需要改變。

呼吸就是共產黨意志的體現
你呼吸就是服從了黨的領導

所以點解好多大公司唔直接入中國市場要經香港

所以殺盡中囯人取其資源
自己聽自己國家話就夠
仲要中囯做乜？

蛆国特色法律

萬能key再加党法支持,共產晒啲外國資產都得

冇咪冇
你全部14億人都會買？
呢兩間一早已經搬曬廠去東南亞 而家應該諗住直接執埋淨返最後幾間走人

中國特色合約精神

認真問，如果份contract係外國簽，咁係咪姐係跟外國法律，唔洗理中國d法律？外國政府係咪有得凍結資產嚟攞返解約金？

大陸唔得姐，無話台灣香港唔追究得

支那又贏
其實支那狗係咪可以告番嗰班品牌？

係支那無合約可信 仲要做到出晒面 打後都準備gg

中國=地球法律

虎門銷煙都好似係咁 唔賠咪賠更多

最令人R頭既係呢個國家發行債券可以拎到美國評級機構RATING

本身支那市場係為咗昆水魚
大部分牌子都係hea出product
條line唔同外國 所以點解咁多支那人死都要出國同人搶

去支那做生意慘過做雞

同終国人講合約

全部係大陸簽約?? 醫生陳可能係香港簽呢

點睇都係黨利益, 而唔係國家利益

this is Chi-na

新笑話：中國式合約

同共慘黨講口齒

份約係憑我實力解
點解要我賠
屌你老母

唔同我買原料=損害國家利益
全世界迫住同支那做生意

睇黎強姦完某國人再殺埋都唔會有事

啲偽人唔好去其他國家 逼你賠錢先比走

好正 錢照賺

憑本事解的約，點解要賠

大陸政府要起馬路, 用你少部份地...都唔會賠比你. 好撚仆街
文化唔同.